有冇人曾經係大陸住過一排? 純粹好奇點樣適應到?

其實香港都KEEP住有人移居大陸/ 嫁返大陸
但一直諗唔明土生土長既香港人點樣適應大陸生活

第一, 要VPN 翻牆
十居其九既香港網係大陸都上唔到
每次都好麻煩要翻牆先睇到, 新聞資訊流通好差
而且VPN有時好慢, 一旦連唔到就好似與世隔絕冇哂朋友

其次, 食物安全問題
係大陸食咩都好大浸化學味
好似全部都係假野
而且冇得食魚生
周街都有日本料理, 但你敢食咩?
各大超市賣既全部都係國內貨 , 簡體字
比起香港選擇係少好多, 一時三刻點習慣到?

歧視問題, 中國人/ 香港人最鍾意就係自己人打自己人
香港人最鍾意笑香港人英文差, 捉人文法
其他外國學英文從來冇呢個問題
只有香港人鍾意笑香港人
大陸人一樣, 由其是近幾年不幾歧視香港人
正路好難琺入大陸圈子, 由其是見到你手機裝埋D FB/ IG ....
實串9你

最後, 個人覺得最嚴重既問題
係洗手間
大陸商場好多都好靚, 甚至靚過圓方/, K11, 又一城
可能要追GDP
但幾富麗堂煌既商場, 個洗手間都係劃一污糟, 有臭味
唔似得香港既又一城, 圓方等等.. 每次入到去都會令你想爆石
但大陸既洗手間實在....

冇馬桶

1.vpn要畀錢個d先會快 外資公司會提供私人vpn連出街
2.平有平食 貴有貴食 係廣州ifc唔會食到樓主講個浸化學味 不過價錢拍得住香港 仲有大城市好多五湖四海嘅廚師黎做野 選擇豐富過你香港好多
3.好多人心底裡自悲最後變自大 一係就鄉下出黎咩都未見過 so far無畀人歧視過
最後頂唔住應酬文化 不停咁飲酒 最後個胃穿埋4萬銀月入都辭左工

有得唔敢坐, 大陸年年追gdp, 但好多細節位點都追唔到
香港d 商場一樣好多大陸人, 又一秀, 新城市一車車咁黎
但個洗手間打個五折都好過深圳啲一線商場

與其話人既問題, 不如話係制度問題

又一城個洗手間其實一直都唔錯

外資公司會提供私人vpn連出街
原來係咁...
一直都好奇究竟鬼佬黎到大陸係點生活
冇twitter, facebook.. 大陸生活根本係與世隔絕
資訊完全唔流通

之前係大陸返過2年工

1. 有vpn，幾十一個月

2. 自己煮，出街食貴d（其實都係50一餐）唔好食最平10蚊個飯就ok

3. 攞住2皮幾人工係大陸，大把女埋甚 佢地普遍得4000蚊人工，反而係好妒忌你香港人

不過2019後比我都唔返， 已quit

巴打係廣州做過一排?
我以前一年都返廣州幾次, 但第一次知廣州都有ifc= =

廣州生活唔悶咩? 正常香港人應該習慣唔到wo, btw 你敢唔敢食魚生?

上年已經無做
好多工公司包食包住 人工淨袋
係香港都唔敢食魚生
食用基本上同香港差唔多 電視台有河蟹左嘅cctvb睇

而家梗係要攞BNO返祖國，搵鬼返大陸

1.vpn 無問題
市面電訊供應商一卡2號可以幫到你，香港VPN

2.食嘢真係平有平食貴有貴食
街邊十幾蚊碗麵又得(食左幾年仲未死)
去酒店大商場食幾千蚊又得

3.返工同事好少話會講咩特別歧視咩
不過，廣州local 其實都好撚憎啲北佬

4. 大陸up 得出嘅城市好撚多大商場都係香港地產商
所以基本係有香港人上去in-charge
而有趣嘅係，逢親係香港地產發展商嘅商場都有坐廁。

Ps. 廣州做左2年幾，基本上各大港資商場都有交手

舊年返黎依家失業